覺唔覺現代好似無乜跨領域既神人

以前d神人好似咩領域都有成就
好似培根, 笛卡兒, 牛頓依d
咩範疇都涉獵
近代好似無咩依d人?

Elon mask

李嘉誠

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

唐鳳？性別都跨埋

利申：係地獄覆post

電子支付有PayPal
火箭有spacex
電動車有tesla

科技發展愈嚟愈遠 要學好多building block先去到pioneer
應該好難再有跨領域嘅天才

社會高度分工。同埋各範疇既知識系統，本身已經發展到好大好深入，精通一門學問比以前更難。

divison of labour

佢都係電腦勁姐

佢只係個跨領域商人

得商業勁

全世界第一部電動車佢有份設計架，咩叫只係誇領域商人

因為一個領域嘅內容已經好多。
幾百年前啲人會以自己知道世上所有知識而自豪。
但而家世上嘅知識已經多到人嘅一甜無可能吸收得哂。

1829年死嘅Thomas Young係世上最後一個被認為知道一切知識嘅人。

馬雲：英文系出生，創立淘寶，成支那首富（本身文科畢業，搞屬理商專長的互聯網事業。文科仔唔止撈理商唔止撈得惦，仲做埋全支那的首富）

地產建設應該屬理商科（理科+商科）

Global Business

當年牛頓識微積分已經上神怡
今時今日微積分只係中四五既數

因為知識已經發展到連精通一個領域都難過登天

發明微積分同識差好多喎ching

唐鳳

點定義？～

donald trump
政治 商業 外交 方面都係人才